【禍從口入】癱坐街頭大小便失禁 支那26歲男生亂飲水致罕有寄生蟲上腦

深圳一名26歲男子日前在街頭突然不適癱坐在路邊，更出現大小便失禁。後經送醫診斷，證實他腦內竟有大量寄生蟲，而這與他過去的一個飲水壞習慣有關。

全球病例僅約3000宗
據內媒《第一現場》報道，患者當時被送往深圳第三人民醫院，當時他發起高燒、雙肺有感染，且下肢現疼痛。院方最初懷疑病因與腦部疾病有關，惟化驗結果都呈陰性。

不過，醫生留意到，患者的血常規提示嗜酸粒細胞升高至20%之多，該現象多見於過敏、血液系統疾病、寄生蟲性疾病，於是循寄生蟲方向檢查。

經兩輪檢查，終在患者的腦脊液里檢查出一種名為廣州管圓線蟲病的基因序列，序列數高達上萬，其腦內更布滿寄生蟲，這種病例全球僅有約3000宗。

嚴重者可致死
據患者事後表示，原來他從小到大都有一個喝生水的習慣，不論是井水、河水還是自來水，他都不經煮沸直接喝。經過對症治療，目前患者的症狀已有所減輕，嗜酸粒細胞值基本降到了正常值，目前繼續留醫治療。

據資料顯示，廣州管圓線蟲病寄生在人體中樞神經或腦脊液中所致，主要流行於中國南方及東南亞地區，生吃或進食未熟透的寄生有廣州管圓線蟲的水產品後即可被感染。

這種寄生蟲主要侵犯人體的中樞神經系統，表現為腦膜炎、脊髓炎等，也可損害肺、眼和鼻，嚴重者可致殘或致死。

好鶻突啊

生飲屎水神農氏

生吃或進食未熟透的寄生有廣州管圓線蟲的水產品後即可被感染

香港人咁鍾意食（國產）「日本」海鮮

香港行山友食日真接飲山水，仲話好甜

幾條蟲就瀨屎瀨尿

低能人飲生水唔應該救，應被大自然淘汰。

都2020年，還有人會飲生水不是智障是甚麼？

"廣州"管圓線蟲
傷害廣州人民感情
歧視廣州

咁多蟲係腦行黎行去,個腦仲有得剩咩?

幾時到中国歌手陈乐基

班友真係忽

睇錯精蟲上腦

本身有腦就唔會咁樣飲生水啦

懷疑佢已經死左

山水ok,只要上游無人住，無農場

廣州線蟲

個醫生真係好心
我仲以為大陸醫生應該只係
比抗生素打發你走

寄生蟲話佢個腦好甜

渣ga

快d死

適者生存

推 有冇搞錯，鄭文傑搞既英國港橋協會眾籌一半都未到 - 分享自 LIHKG 討論區

祖国的水都是经过过滤的，别造谣，为国家添烦添乱

日本生水真係能飲

北歐美國另計

死快的啦

大灣區鯇魚刺身

佢勇者黎喎 敢飲支那生水

又傷害廣州人民
應該改名做新型xxxx 2020

爭鮮兩蚊件寄生蟲刺身

飲山水無問題？
有興趣自己google下線蟲點樣控制昆蟲去水邊自殺

鱒魚

巴打一定飲開

廣州人民:屌你老母，廣州？

你飲深圳水有病，叫番深圳

農夫山泉就上市

你咪繼續飲囉，下個瀨屎就係你

有無過濾先

只信瑞士山區水

東江水KOL

戶外淡水游水都會中加
之前泰國有個鬼佬虫入鳩
成袋發大痛先知有虫入鳩窿

古時d人點解可以飲生水都冇事
但而家就唔得

有時心諗如果世界末日個時點樣搵水飲

隻狼

国家既水 就算係屎水都係飲得既
個d別有用心既人應該拎哂去打靶

古代本身壽命都唔長
不過啲水冇咁多污染

其實魚生刺身都好高風險， 好多寄生蟲

source？

啲蟲卵細到經過到BLOOD BRAIN BARRIER??
殺蟲藥又過到咁勁?

邊個同你講古人飲生水冇事

古人平均壽命有冇咁長先

大陸有啲樽裝水其實係生水黎
就咁拎條喉入落樽
如果講出黎話飲樽裝水出事
應該會全城恐慌

深圳好先進

古時行軍打仗都唔會下下煲水飲架
有時搵到河就黎架啦

Btw 流動既生水會唔會冇咁危險

嗜酸粒細胞升高至20%之多
shit...

會唔會太勇

古代飲左有蟲生水病死都冇技術check到係因為有蟲先病

抵死

我細個都有飲生水

點樣知道自己有冇

唔怪得啲支那人咁鍾意周圍屙啦

古代平均壽命連四十都冇啊傻仔 你估下點解古代人會死 點解80叫大壽

真
有時拎黎洗臉都唔敢
最多濕下條毛巾抹下頸
大嶼山居民拎黃龍啲水返到去都要煲完先飲啦

真
阿叔細個無野食食蟲都係咁大

你唔會係指水龍頭出黎果啲叫生水下話

雖然唔應該食呢d
但係淡水海水既野唔同
一般海水養既野寄生蟲寄生唔到人
所以海鮮一般生食問題不大
萬一有野多數都係屙下

淡水例如三文魚就要好注意衛生

文入面有包埋「自來水」

冰島啲水喉水真係好飲到癲

未聽過礦泉水?

袁國勇：食三文魚如食屎

飲多d，飲到長江乾塘為止，做救災英雄

個腦咁多蟲走嚟走去都有得醫？

RAP

腦細胞連蟲一齊殺

香港都係大陸東江水

natural selection

ching飲緊?

咪玩啦 咁多昆蟲玩完泥土玩埋屎再跌落去
D雀同動物又直接柯屎柯尿

C. Martin（#247211）
借一借位，認住呢隻帶風向PR狗，屎家軍打手，5毛死全家

1. BOB叔肯道歉未？

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2. 周庭BB係咪攬炒巴團隊既人？

3. 開始頂唔順BOB叔要unsub了...

4. 點睇國安法出台後懷家軍首領ＢＯＢ叔深潛？

5. 立場又係度帶風向，幫一國兩制洗白

分享自 LIHKG 討論區

6.［極恐佈警世］慕容公子極可能先係PR公司幫港共帶風向

東江屎水呢？

我都諗起呢條柒頭

昆蟲動物屎
微生物，
仲有泥土入面分解植物嗰d細菌

但佢發病死嗰陣唔會有記載話係寄生蟲吖嘛

唔合格啦作為強國人

好多廢老廢嬸都係咁無知,
大家都應該聽講長輩講咩" 大菌食細菌"

咁點解對上面的自然環境提供的食水可以咁有信心？

係囉 義和團神功護體
幾條蟲收到佢檔

内循環

養蟲師

飲生水 真心ON9

濾水器隔唔隔到

李屍皇朝

不論是井水、河水還是自來水，他都不經煮沸直接喝。< 無乜好討論

垃圾，印度人飲恒河水都無事

諗起鐵線蟲入侵套戲

傻啦
老閪都整個水機
啲水點都要煲過
我喺北歐飲咗大半年tap water 甩咗唔少頭髮

流動既山水係絕對冇問題 因為山水往往會經過好多過濾層 沙,石,泥 都係一個好好既媒介去過濾某幾類寄生蟲 但最麻煩係變形蟲
不過香港暫時冇呢啲個案 所以可以叫做“安全“ 但最好都係唔好亂飲啦

救返都晒資源弱智

符合蟈情
另外想請問點解日本啲水點解可以水喉直飲，都算係生水？

正宗腦生蟲

點解要叫廣州管圓線蟲病？
點證明係來源自廣州？
美國夠有人有呢個病
你點證明唔係美國佬帶個病黎？
點解唔係叫曼哈頓管圓線蟲病？
係唔係反中亂廣？
係唔係歧視廣州人？

諗起一單野 外國18歲仔欖球隊，同fd玩食鼻涕蟲 之後寄生蟲上腦 終生癱,捱左幾年釘埋

水蛭都夠死啦 飲上游嘅水都無咁大鑊

礦泉水都係山水，歐洲直接入樽。冇人叫你飲非洲河水。

之前個大陸仔飲水思源個個乜水？？

請問水蛭點樣係流動既水生存呢？

我都記得呢單啊 乜原來佢已經死左

換個角度睇
啲水唔錯吖
如果啲水有工業污染
邊會有蟲

2018釘,終年28歲

澳洲男子巴拉德（Sam Ballard）19歲時在生日派對上吞食一條蛞蝓（鼻涕蟲），導致寄生蟲入侵腦部，昏迷長達一年多。他甦醒後四肢癱瘓，須以輪椅代步。正值青春年華的巴拉德上周五（2日）因併發症逝世，終年28歲

最好買有ro嘅濾水器

不論是井水、河水還是自來水
自己衰ON9 抵死

唔好害人啦

煲埋水la

農夫山泉都IPO了

溪流水流都唔會大得去邊啦 水蛭有移動能力嫁

前派去瑞士 個瑞士fd都係飲生水
咁其實係咪睇水源

大陸既水源就.....

Killersoap 直接飲東江水都收咗皮

等著又改名叫新型

腦殘

大陸人咁鐘情隨地隨刻話呵就呵！真心覺得唔止3000宗咁少！

好恐怖

我有個親戚幾年前中左阿米巴變型蟲差d 死。
你黠解話無案例？

有一種人係覺得「又唔見我有事？」

古代人都係咁飲，所以唔長命

慎入

其實香港既水喉水可唔可以唔煲就咁飲？水務署唔係成日話有過濾有消毒？

你個親戚係因為飲左山水而中？

真係偉大，養唔小生命

消毒咗但去到你嗰度所經過嘅地方有冇污染就另計

廣州管圓線蟲病
點解唔話係歧視廣州?

醫生問佢有冇佢話無。
但佢似會飲山水。
佢大病完都做唔返野

支那人週街大小二便有咩出奇

以前bio field trip拎過啲溪水放係顯微鏡到睇 啲蟲多到你唔想 全部係度郁下郁下咁

飲山水而中係需要大量阿米巴原蟲先有機會中招

而能夠培養到大量阿米巴原蟲既話姐係代表上游有人住/種田 而啲糞肥流左入水入面 咁樣先會有機會培植到原蟲

btw 咩叫似會飲山水？

以下內容絕對冇惡意//

絕大部份感染阿米巴既case 都係因為接觸左受感染者既糞便/飲左糞水（恒河水）

山水中阿米巴既機會真係好細 如果山水有阿米巴香港所有水塘都會驗到

不過補充番 個人絕對唔鼓勵亂飲香港山水
但純粹係學術層面上 山水既危險性未去到絕對唔可以飲